定期變儲蓄人壽

阿媽五十幾近六十歲，一年前比個朋友帶左去恒生。
買左個儲蓄人壽，一供要供五年。
阿媽一直以為自己做左高息定期，話有息收好過放係銀行。
今年收到封人壽保險信，先比家人發現係買左儲蓄人壽，仲要7~8年先break even。
有無辦法退返錢定叫阿媽照供等多7年先拎返錢。
有無人家人都中過伏？ 可以分享下

試下同保險公司投訴個sales, 等佢查下先

呢單真係仆街. 50歲SALES野要人供10年先拎得返本金.

年金定儲蓄人壽？
五十幾歲買年金好過

both trash

比朋友帶去咩朋友嚟

人壽

做人壽既朋友

茶餐廳啲工友

恒生d保險係最濕鳩

一年前....
7~8年打到和?
唔睇非保證呢?

我相信阿媽嘅朋友都係其中一條水魚

7年先回本

回報仲差過定期

不過你媽白紙黑字簽晒名 應該冇得退

又過晒冷靜期 除非有醫生紙證明你阿媽當時精神有問題🤨

講真 恒生sales一日開一張單咁滯 如果個個客簽完一年後返黎話後悔 間野唔汁 個朵都臭

所以多數唔受理

不過你都可以照去試下投訴 試完上黎分享下銀行點回應

定期宜家低息
呢d overall會好過定期咁擺

向投訴銀行冇乜用
一開波向金管投訴先 再落銀行投訴先有用
好似係

保險搵保監

樓主媽媽最錯係買左恒生保險 出名回報最慢

不過回報快個d係中資

所以結論都係做定期算啦

銀行sell 保險有晒l第三個職員單獨同你review 同錄音,冇得9簽㗎喎。

儲蓄人壽無槓桿不如唔做

牛啦

阿媽小學畢業，d 錢都係佢辛苦儲返來，有1厘息佢已經好開心。現在可以回本就夠

張單生效咗後有21日冷靜期 宜家都過哂
反而樓主你應該同你媽媽諗
應該斷供定供多四年再擺多幾年breakeven
宜家斷供 係講緊蝕左一年錢
但再供落去 要考慮機會成本同時間值呢個位
要留意breakeven個位係加埋紅利先係8年breakeven定保證金額8年就breakeven 呢個位好唔同
因為保證金額係保證 紅利係唔保證 特別係黎緊嘅市況銀行投資都好難有好高嘅紅利

白白蝕一年都好甘下

聽落好似唔關銀行職員操守問題，因為係你阿媽個朋友帶佢去。
買咗儲蓄保都唔緊要，問題係筆錢有幾急要。

班銀行SALES成日用高息定期個名包裝，買呢D都叫最終回到本賺到息，一個唔覺意被人昆佐買掛鉤投資，喊都無謂

啱啱收到？ 即係未過冷靜期啦。寫信取消啦。

好似小學畢業要錄音？
之前有親戚都買左，話錄晒音，咁可能無得講數

無辦法
樓主無覆7年先回本有無計紅利回
如果只計保証要十幾年先打和
二十年先2厘，可能要諗下

應該計左紅利先7年回本，
我哋話佢個朋友正一佗衰家，
我阿媽嬲左。
睇嚟都係要供到完為止。

我阿媽就係錦講，話銀行話係高息定期。

中途cut淨係拎得返幾千蚊。跌左十幾萬落海。

買儲蓄保不嬲on9到震

當然保險佬買樓買車係到笑緊

考慮機會成本同時間值，已經超出我阿媽嘅理解能力範圍。
同佢講以後去銀行要小心啲，唔好成日比人騙。
今次已經唔係第一次。
我阿媽話啲錢蝕晒都係佢嘅事。
我哋一家人決定唔理放棄啦。

咁事實唔會蝕晒

只係考慮機會成本問題姐

好撚狗。。。賺衣啲錢唔怕生仔無xx

咁長線又真係似定期😂

你肯擺幾十年 又真係高息過定期好多
大前題係long term

我只在行山做真定期3個月 佢地成日煩我買產品人壽保險基金 其實我好反感

樓主的阿媽信朋友，估計蠢人係會累死人，我都有一件，所以多加留意她們的金錢去向，其他中氹我不提，年期15年，係保險基金，重要現時帳面輸3萬，已經停供款，尚有5年，終止合約罰3萬，重有每月收費，5年合共1.8萬左右，個案仍在保監局，呢啲經紀為咗佣金而令客人損失，令人感到很無良，我投訴目的也是除去不良份子～騙子，可減少其他人也受害，影響整體從業人員

問吓仲係咪冷靜期內，係就幫阿媽取消咗張單啦

呢d比年輕人買架wo

咁保誠保險回報係點？

係，根本係極長期定期存款，但真係要預擺番10幾年先得

有時要正面啲諗，有啲人唔買保險，筆錢無啦啦無哂，做定期到期後，都會身痕唔知買咗乜嘢。保險起碼你供完，真係有錢攞番。

利申：非sales

搵笨晉富？

分分鐘20年都未保證回本

冷靜期， 快d cut 唔洗蝕

低息年代，十年息美債唔過1%十年企業債唔過3%，保險公司又要賺你錢，呢間又出名賺得多，你張保單利息唔會多過定期......

有幾個朋友響裏面做過，個個都認同管理好有問題.......冷靜期快啲cut單

我奶奶都係 本都無 最後仲要蝕咗幾千